## Abstrakt

W ostatni Czwartek tj. 06.08.2020 odbyło się "Otwarte Spotkanie Dyskusyjne pt. Dyskusje".  
Zebraliśmy się w 4 osoby i zasiedliśmy w klubie atelier.  
Ten blog opisuje to spotkanie - wnioski, przebieg, nauki.  

## Formuła Spotkania
Ponieważ zebrały się jedynie 4 osoby, to musieliśmy zupełnie zmienić formę spotkania.

Pierwotnie mieliśmy głosować na pochodne pomysły od tematu "Dyskusje".  
Potem przewidywane było rozdzielenie osób na grupy i rozmawianie przy innych stolikach.  
Na koniec po każdym takim podtemacie mieliśmy się zbierać i dzielić przemyśleniami.  

W praniu wyszło to tak, że po prostu napisaliśmy wszystkie te podtematy i ułożyliśmy je w kolejności.  
Następnie karteczka po karteczce przechodziliśmy przez drogę, którą samą sobie ułożyliśmy.  
Tu i ówdzie zahaczaliśmy o różne dygresje, ale zawsze mogliśmy wrócić do tematu.  

Według mnie to co zrobiliśmy było lepsze od pierwotnej formy.  
Po pierwsze, podtematy są za małe by można było się nimi zająć na dłuższą chwilę.  
Po drugie karteczki doskonale strukturyzują dyskusje, która staje się bardzo produktywna i ubogacająca.  
Z drugiej strony delikatnie ujmuje to jej spontaniczności.  
Czy pomysł jest dobry, czy zły... to już zostawiam waszej ocenie.  

## Wnioski Ze Spotkania

Spisałem wnioski, które można było wyciągnąć z naszego spotkania.  
Na dzisiejszym spotkaniu współpracowaliśmy zamiast się przekonywać.
Dlatego sądze, że warto zostawić wnioski dla potomnych.  

### Cel Dyskusji

- Dyskusja wzbogaca nas o doświadczenia innych
- Dyskusja może służyć przekonywaniu do innych poglądów
- Dyskusja może służyć samospełnieniu ludzi

### Czemu ludzie dyskutują

- By wzbogacić się doświadczeniami
- Przekonać kogoś do innych racji
- Spełnić się w dyskusji
- Dobrze spędzić czas

### Dobry partner do dyskusji

- Nie dominuje spotkania -> słucha innych
- Jest otwarty na zdanie innych
- Musi chcieć wchodzić w dyskusje
- Powinien mieć swoje zdanie
- Lubi ścierać swoje poglądy
- Jest odważny
- Ma dystans do siebie i swoich idei

### Losowe myśli o poglądach

- Nie ma głupich poglądów, są niezweryfikowane
- Trudno udowodnić jakieś poglądy
- Atakując poglądy osoby atakujemy często również ją
- Poglądy to mała genetyka

## Podsumowańsko

Pierwsze spotkanie dyskusyjne miało za cel nas ubogacić.
Myślę, że jest to dobra idea, która może przyświecać kolejnym spotkaniom.
Jeszcze długa droga przed nami, ale sądzę, że wydarzenie ma potencjał.
Pozostaje pytanie jak zachowa się przy większej ilości osób,  
które mogą mieć inne podejście do dyskutowania.
